# 1 Описати своїми словами навіщо потрібні функції у програмуванні.

функції призначені для спрощення коду. З допомогою функцій можна використовувати частину коду повторно. Це дозволяє уникнути дублювання коду і зводить до мінімуму ймовірність виникнення помилок . Також якщо потрібно внести зміни, то легше змінити лише функцію ніж всю програму.

# 2 Описати своїми словами, навіщо у функцію передавати аргумент.

Якщо у функцію не передавати аргументи, то її можливості будуть обмежені. Передача аргументів дозволяє забезпечити гнучкість та повторне використання функцій. Аргументи дозволяють передавати значення в функцію, які функція може використовувати для виконання певних операцій.

# 3 Що таке оператор return та як він працює всередині функції?

Коли викликається оператор return, він вказує функції повернути вказане значення та завершити виконання функції.
